<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="brodyaga_1">
        <text>Что ты знаешь о сталкере по кличке Стрелок?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_11">
        <text>Пару раз слышал это имя, но подробностей не знаю.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_111">
        <text>й</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_12">
        <text>Не слышал о таком.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_13">
        <text>Первый раз слышу. А кто это?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_2">
        <text>Кто тут в лагере главный?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_21">
        <text>Видишь того мужика в красивом сталкерском костюме? Это Волк. Он тут всем заправляет. Я вот скоро поднакоплю деньжат и тоже себе такой костюмчик куплю.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_22">
        <text>Волк главный. Вон он, в сталкерском костюме.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_23">
        <text>А-а-а.. Это тебе к Волку. Такой угрюмый мужик, у костра греется. Мы с ним вчера на разведку ходили, так он меня от плоти спас. Вбил пять зарядов ей промеж глаз - она сразу копыта откинула. Я его должник теперь.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_3">
        <text>Что это за деревенька?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_31">
        <text>Никакая это не деревенька. Это лагерь! Ну, новички приходят в Зону, нельзя же сразу на монстров бросаться. Надо сначала пообвыкнуть. Вот я в Зоне всего 3 месяца - и недавно убил слепого Пса!</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_4">
        <text>А что это за грязный товарищ, который сидит один на окраине лагеря?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_41">
        <text>Это местный перекупщик хлама всякого. К нему подходить лично для меня неприятно, но иногда бывает, что позарез нужны деньги. Вот и приходится к нему обращаться.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_5">
        <text>Спасибо, пойду я.</text>
    </string>
    <string id="hlam_1">
        <text>Про Стрелка не слышал?</text>
    </string>
    <string id="hlam_11">
        <text>Попадался мне как-то костюм с надписью &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;группировка Стрелка&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;. Перепродал с хорошим наваром. Что-то такое увидишь - тащи ко мне.</text>
    </string>
    <string id="hlam_2">
        <text>Как жизнь? Чем занимаешься?</text>
    </string>
    <string id="hlam_21">
        <text>Хреново жизнь. Никакого просвета. Приходится всяким хламом барыговать. Ничего нет на продажу? Давай, продавай, заплачу хорошие деньги.</text>
    </string>
    <string id="hlam_3">
        <text>Кто тут в лагере главный?</text>
    </string>
    <string id="hlam_31">
        <text>Волк. Вон тот, возле костра, в сталкерском костюме. Раз 20 его уже просил, чтобы продал мне костюмчик. Не хочет, жлоб махровый.</text>
    </string>
    <string id="hlam_4">
        <text>Ну, все, до встречи.</text>
    </string>
    <string id="napad_11">
        <text>Ну наконец-то, Волк прислал подмогу! Значит слушай, мы собираемся выбить бандитов с фабрики, но на третьем этаже сидит один глазастый сукин сын на стреме и смотрит как раз в нашу сторону. Тихо не подойдешь. Твоя задача – незаметно прокрасться на фабрику и хорошенько дать ему по шее. Как только мы увидим, что его нет, сразу ломимся в атаку.</text>
    </string>
    <string id="napad_111">
        <text>Заметано. Пойду, начищу ему шею.</text>
    </string>
    <string id="napad_112">
        <text>Может лучше неожиданно напасть на фабрику всем вместе?</text>
    </string>
    <string id="napad_1121">
        <text>Боишься, да? Понимаю, сам не так давно в Зоне, хочешь жить надо стараться не высовываться. Нам бы водочки дернуть, для храбрости, тогда кого хошь выбьем.</text>
    </string>
    <string id="napad_11211">
        <text>Эх, а водочки то у меня и нет.</text>
    </string>
    <string id="napad_112111">
        <text>Может тогда сбегаешь к торговцу, а? Раз уж не хочешь на фабрику тихо пробраться.</text>
    </string>
    <string id="napad_1121111">
        <text>Хорошо. Скоро вернусь.</text>
    </string>
    <string id="napad_11212">
        <text>Есть водка, на держи.</text>
    </string>
    <string id="napad_112121">
        <text>Хорошо... Ну и... ик... Идем! Держись рядом... и не паникуй.</text>
    </string>
    <string id="napad_1121211">
        <text>Начистим бандитам рыло!</text>
    </string>
    <string id="napad_113">
        <text>Мне надо подумать, осмотреться... ну, ты понимаешь? Позже подойду.</text>
    </string>
    <string id="napad_12">
        <text>Ну что, подумал? Снимешь этого глазастого сукиного сына со второго этажа? По другому тихо не подобраться.</text>
    </string>
    <string id="raid_stalker_11">
        <text>Спасибо, что помог, загнулся бы я здесь. Сил нет. День назад с кровососом сцепился - еле жив остался. Слышал от Торговца, что ты Стрелка разыскиваешь. Сам я про него ничего конкретного не знаю, но Серый рассказывал, что он что-то слышал о Стрелке. Найди его, разузнай.\n\n*** Появляется только один раз, после окончания диалога сталкер уходит гулять ***</text>
    </string>
    <string id="raid_stalker_111">
        <text>И где его найти можно?</text>
    </string>
    <string id="raid_stalker_1111">
        <text>Мы с ним договорились встретиться в гараже на Свалке, но я туда дойти уже не смогу - отдохнуть мне надо. Уверен, он сейчас там ждет. Так что давай скорее туда.\n\n*** Начало квеста - Встретиться в гараже с Серым ***</text>
    </string>
    <string id="raid_stalker_11111">
        <text>Спасибо. Удачи в Зоне.</text>
    </string>
    <string id="trader_1">
        <text>Что ты знаешь о Стрелке?</text>
    </string>
    <string id="trader_11">
        <text>Был такой сталкер, но сам я его не видел. Откуда появился и куда пропал - неизвестно. По слухам, он пробирался к центру Зоны. Попробуй разузнать больше у сталкеров.</text>
    </string>
    <string id="trader_112">
        <text>А как же Стрелок проник к центру Зоны?</text>
    </string>
    <string id="trader_1121">
        <text>Без понятия. Возможно, знает Бармен или кто-то из сталкеров-ветеранов.</text>
    </string>
    <string id="trader_11211">
        <text>Кто такой Бармен и где его найти?</text>
    </string>
    <string id="trader_112111">
        <text>Ну, это кореш мой. Заведует баром сталкеров на заводе &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;Росток&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;. Но пускают туда только ветеранов, так что не спеши так.</text>
    </string>
    <string id="trader_113">
        <text>Что же там такого интересного в центре Зоны?</text>
    </string>
    <string id="trader_1131">
        <text>Ну и вопросы у тебя! В центре Зоны - клондайк артефактов, и тот, кто проберется туда, сказочно разбогатеет. Смекаешь, куда клоню?</text>
    </string>
    <string id="trader_114">
        <text>Спасибо, хоть и не особо ты мне помог.</text>
    </string>
    <string id="trader_11411">
        <text>й</text>
    </string>
    <string id="trader_114111">
        <text>й</text>
    </string>
    <string id="trader_2">
        <text>Ты не знаешь сталкера по кличке Серый?\n\n*** После получения квеста с Серым в гараже ***</text>
    </string>
    <string id="trader_21">
        <text>Слышал, что он сейчас отдыхает в гараже на Свалке. Он был далеко в Зоне. Не так далеко, как Стрелок, конечно, но безбедную старость он себе уж точно обеспечил. Кстати, Серый что-то знает о Стрелке. Дуй к нему, разузнай, что и как.</text>
    </string>
    <string id="trader_3">
        <text>Призрачный сталкер. Не слышал про такого?\n\n*** После нахождения на Агропроме инфы про Призрачного ***</text>
    </string>
    <string id="trader_31">
        <text>Вроде как был такой, член группировки Стрелка. Когда все в центре Зоны сгинули, он один и выжил. А Стрелок, похоже, того… Сам бы хотел знать, где этот Призрачный сталкер находится. Но известий о его местонахождении не поступало.</text>
    </string>
    <string id="trader_4">
        <text>Что нужно военным сталкерам в безобидном НИИ &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;Агропром&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;?\n\n*** После получения квеста на НИИ Агропром ***</text>
    </string>
    <string id="trader_41">
        <text>Явно они там неспроста появились, и за его вывеской скрывалось что-то другое.</text>
    </string>
    <string id="trader_411">
        <text>И что же?</text>
    </string>
    <string id="trader_4111">
        <text>Что-то есть в институтах… Думаю, это &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;что-то&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot; может ответить на многие вопросы о Зоне и причинах ее появления, а также о том, что мешает пробиться вглубь Зоны.</text>
    </string>
    <string id="trader_5">
        <text>Есть для меня какая-то работа?</text>
    </string>
    <string id="trader_51">
        <text>Сходи к северу от завода на пустырь. Там постоянно много воронок. Если заманить в них монстров, то эти аномалии рождают артефакты. А на пустыре как раз плоти любят обитать. Вот и попробуй этих свинок обдурить.\n\n*** Первое задание, не появляется после дачи задания ***</text>
    </string>
    <string id="trader_511">
        <text>Попробую.\n\n*** Дается квест на пустырь за фабрикой ***</text>
    </string>
    <string id="trader_512">
        <text>Нет, что-то я сегодня не в духе свиней пасти.</text>
    </string>
    <string id="trader_52">
        <text>Дошла до меня информация, что у командира блокпоста имеются какие-то секретные документы. Мне он про них ничего не говорил, значит, это действительно что-то ценное. Хотел бы я них посмотреть, смекаешь? Только не вздумай поднимать там переполох, сделай все незаметно.\n\n*** Появляется после выполнения первого квеста, исчезает после выдачи задания ***</text>
    </string>
    <string id="trader_521">
        <text>Хорошо. Постараюсь.\n\n*** Дается квест о ящике на блокпосте ***</text>
    </string>
    <string id="trader_522">
        <text>Что-то нет у меня интереса к военным соваться.</text>
    </string>
    <string id="trader_53">
        <text>Тот ящик, что ты с блокпоста притащил, очень интересным оказался. Но все же многих деталей не хватает. И, судя по всему, остальную информацию, ты сможешь найти в НИИ &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;Агропром&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;. Только будь осторожен. Там военные сталкеры обосновались, и это совсем не простое задание.\n\n*** Появляется после выполнения квеста про блокпост, исчезает после выдачи задания ***</text>
    </string>
    <string id="trader_531">
        <text>Да разберусь я с этими военными, не беспокойся.\n\n*** Дается квест про НИИ Агропром ***</text>
    </string>
    <string id="trader_532">
        <text>Ну нет, туда-то я уж точно не сунусь.</text>
    </string>
    <string id="trader_54">
        <text>Я тебе уже дал задание. Выполнишь - приходи.\n\n*** Появляется при условии, если игрок получил квест ***</text>
    </string>
    <string id="trader_6">
        <text>Вот, выполнил я твое задание.\n\n*** Появляется при выполнении квеста ***</text>
    </string>
    <string id="trader_61">
        <text>Отлично. Вот тебе оплата за труды.\n\n*** В зависимости от выполненного квеста дает деньги ***</text>
    </string>
    <string id="trader_7">
        <text>До встречи.</text>
    </string>
    <string id="vagonchik_stalker_11">
        <text>Спасибо, брат. Помог ты мне. Военные вообще обнаглели. У нашего лагеря с ними, вроде, нейтральные отношения, но стоит отойти от деревеньки - или с вертолета палить начинают, или патруль в стрельбе упражняется, выбирая нас в качестве мишеней.\n\n*** Появляется только один раз, после окончания диалога сталкер уходит в деревню ***</text>
    </string>
    <string id="vagonchik_stalker_111">
        <text>Ну, тебе уже лучше?</text>
    </string>
    <string id="vagonchik_stalker_1111">
        <text>Да, спасибо. Я отблагодарить тебя хочу. Иди в наш лагерь. Найди там Волка, он командир наш. За то, что помог мне, он даст тебе артефакт. И не бойся, тебя сейчас без вопросов пропустят в лагерь.\n\n*** Открывается лагерь ***</text>
    </string>
    <string id="vagonchik_stalker_11111">
        <text>Да не боюсь я.. Пойду, потолкую с Волком. А ты выздоравливай.</text>
    </string>
    <string id="volk_1">
        <text>Ты Волк?\n\n*** Появляется только один раз при начале разговора, все другие ветки неактивны. После окончания вопроса этот вопрос исчезает, появляются все остальные вопросы ***</text>
    </string>
    <string id="volk_11">
        <text>Точно. Мне передали, что ты одного из наших от смерти спас. Спасибо тебе. Держи артефакт в знак нашей благодарности - его можешь поменять у Торговца на оружие, патроны или еду.\n\n*** Волк передает игроку в инвентори артефакт ***</text>
    </string>
    <string id="volk_111">
        <text>й</text>
    </string>
    <string id="volk_1111">
        <text>й</text>
    </string>
    <string id="volk_2">
        <text>Что ты знаешь о сталкере по кличке Стрелок?</text>
    </string>
    <string id="volk_21">
        <text>Слышал какие-то мрачные истории. Вроде он пропал несколько месяцев назад, после того, как пробрался к центру Зоны. Его группировка распалась или была кем-то уничтожена… Это все что я знаю.</text>
    </string>
    <string id="volk_211">
        <text>А как этот Стрелок проник к центру Зоны?</text>
    </string>
    <string id="volk_2111">
        <text>Не знаю. Об этом должен знать Бармен. Еще могут знать в лагере ученых.</text>
    </string>
    <string id="volk_21111">
        <text>Что за Бармен такой?</text>
    </string>
    <string id="volk_211111">
        <text>На заводе &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;Росток&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot; есть бар сталкеров. Вот он там главный. Но вход открыт только для ветеранов, так что ты туда не попадешь пока что.</text>
    </string>
    <string id="volk_21112">
        <text>А где находится лагерь ученых?</text>
    </string>
    <string id="volk_211121">
        <text>Их база расположена на мертвом озере Янтарь.</text>
    </string>
    <string id="volk_212">
        <text>Чего все так стремятся к центру Зоны?</text>
    </string>
    <string id="volk_2121">
        <text>Большинство разбогатеть хотят - на артефакты охотятся. Однако есть кое-что получше, чем россыпь артефактов… Исполнитель желаний там, а это гораздо ценнее любых богатств.</text>
    </string>
    <string id="volk_21211">
        <text>&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;Исполнитель желаний&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;? Это еще что такое?</text>
    </string>
    <string id="volk_212111">
        <text>Сам не знаю. Но он там точно есть... Я надеюсь...</text>
    </string>
    <string id="volk_213">
        <text>Спасибо, что помог.</text>
    </string>
    <string id="volk_3">
        <text>Ты что-то слышал о призрачном сталкере?\n\n*** После нахождения на Агропроме инфы про Призрачного ***</text>
    </string>
    <string id="volk_31">
        <text>Постой-ка.. Да, помню. Он входил в группировку Стрелка. Говорят, когда вся группировка пропала в центре Зоны, только Призрачный пришел обратно. Только где он сейчас - я не знаю.</text>
    </string>
    <string id="volk_4">
        <text>У тебя, случаем, нет для меня работы?</text>
    </string>
    <string id="volk_41">
        <text>Послушай, я в Зоне уже долго. Осточертели уже эти мутанты, аномалии. В печенках сидят. А дома меня ждет жена, дети. Помоги мне. Выбраться из Зоны можно, но это не так-то легко. Достань мне динамит - отблагодарю.\n\n*** Исчезает после выдачи задания ***\n</text>
    </string>
    <string id="volk_411">
        <text>Хорошо, постараюсь.\n\n*** Получаем квест на поиск динамита ***</text>
    </string>
    <string id="volk_412">
        <text>Не, со взрывчатыми веществами я дела не имею.</text>
    </string>
    <string id="volk_42">
        <text>Бандитов на заводе надо шугануть. Они всех тут достали. Вон недавно моего сталкера мочканули, а он неплохой хабар мне нес… Я забашлял командиру блокпоста, он обещался завтра утром часов в 8 отправить туда своих ребят. Я что предлагаю: ты в этот момент, когда они мочить друг друга будут, пострайся найти нычку бандитов и тяни все стоящее сюда. А то солдаты все себе прикарманят…\n\n*** Появляется после выдачи первого квеста, исчезает после выдачи этого задания ***</text>
    </string>
    <string id="volk_421">
        <text>Сделаю что смогу.\n\n*** Получаем квест про бандитов на фабрике ***</text>
    </string>
    <string id="volk_422">
        <text>А вдруг меня в пылу перестрелки прикончат? Нет, не согласный я.</text>
    </string>
    <string id="volk_43">
        <text>Я тебе уже дал работу. Возвращайся, когда выполнишь.</text>
    </string>
    <string id="volk_5">
        <text>Выполнил я твое задание.\n\n*** Появляется при выполнении квеста ***</text>
    </string>
    <string id="volk_51">
        <text>Держи свою заработную плату.\n\n*** В зависимости от выполненного квеста дает деньги ***</text>
    </string>
    <string id="volk_6">
        <text>Пойду я, пожалуй.</text>
    </string>
</string_table>
