<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>А катастрофа восемьдесят шестого года - тоже ваша работа?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Нет, мы здесь ни при чем: большинство из нас в то время лишь начинали свою научную деятельность. До 1989 Чернобыльская Зона не использовалась в качестве полигона для проведения экспериментов.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Что представляют собой "грузовики смерти"?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Транспорт которым мы рассылаем наших меченых "агентов" по Зоне. Они внедряются в среду сталкеров и выполняют наши задачи, даже не подозревая об этом. К сожалению, не менее половины сталкеров при транспортировке погибают, Зона очень нестабильна. Ты один из наших агентов отправленных на миссию по уничтожению "Стрелка", сейчас мы пытаемся выяснить, в чём тогда крылась наша ошибка.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Я не стану помогать вам в обмане.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Здравствуй, Стрелок. Я вижу у тебя ко мне много вопросов. Ну что же, задавай их, а потом мы решим что с тобой делать.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Выбор за тобой, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Что означает татуировка "С.Т.А.Л.К.Е.Р."?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>С.Т.А.Л.К.Е.Р. - это кодовая аббревиатура, которой мы отмечаем наших агентов, запрограммированных на определенные задачи. Твоя задача, как агента, была - уничтожить Стрелка и его группу. Они слишком близко подобрались к той информации, которую им знать нельзя. Для сбора агентов мы создали сеть пси-полей, преграждающих путь к центру Зоны. Одно из таких мест известно Вам как "выжигатель мозгов". Когда сталкер пробирается к центру Зоны за исполнением желаний, мы получаем контроль над его сознанием и программируем его на необходимую нам миссию. Но, произошла ошибка и ты получил задание убить самого себя.\n\n\n</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Что со мной произошло?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Ты - выпавший из механизма винтик. К сожалению, это было замечено далеко не сразу. С момента образования Зоны многие пытаются проникнуть в её центр, но мы не можем этого допустить. Человечество ещё далеко не готово к истине. Для того мы и вербовали сталкеров, привлекая их обещаниями выполнить самое сокровенное. Затем они отправлялись защищать тайну Зоны.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Что такое Зона? Как она возникла?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Ты видишь результат необдуманного вмешательства в ноосферу Земли. Попытки воздействия на Ноосферу вызвали её локальный надлом. Зона - всего лишь видимое проявление этого надлома. Данное явление гораздо глубже, чем ты можешь себе представить.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Что будет дальше?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Это зависит от тебя. Зона увеличивается в размерах. Мы пытаемся сдерживать её экспансию, но человечество словно задалось целью помешать этому. Наши силы не бесконечны, подключенные к "О-Сознанию" тела со временем погибают. Сейчас ты можешь присоединиться к нам, и это прибавит нам сил и возможно нам удастся сдержать рост Зоны. Если твоё решение будет иным, мы не можем достоверно прогнозировать исход ситуации.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Кто ты такой?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Мы результат эксперимента по созданию суперсознания, которое называется "О-Сознание". Во время эксперимента были объединены семь сознаний добровольцев и в результате появилось суперсознание, которым мы являемся. Мы мгновенно подчинили себе всех кто проводил эксперимент и направили их на те задачи которые были нужны нам. Согласно нашим расчетам, Землю окружает особое информационное поле, так называемая ноосфера. В неё включены все мыслящие обитатели Земли. Нашей основной задачей стало внесение небольших корректировок в ноосферу: что позволило бы навсегда убрать из неё злобу, жестокость, алчность и другие негативные факторы. Индивидуальный разум, не обладает достаточной силой, чтобы влиять на ноосферу, но у "О-Сознания" силы было достаточно. К сожалению, мы ошиблись и наше влияние породило Зону, которую мы пытаемся всеми силами остановить.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Почему всё это произошло именно здесь?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Наиболее оптимальный вариант. Уже после аварии 1986 года здесь осталось очень мало людей, и мы могли работать без опаски. Кроме того, в данном районе находились мощные антенны, чрезвычайно важные для наших экспериментов по оптимизации сознания людей.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Я согласен присоединиться к проекту "О-Сознание"!</text>
	</string>
</string_table>
